講左幾多次唔好再打邊爐

屌你地老尾
講左幾多次
唔好再打邊爐 雞煲 水煙

知唔知好易交叉感染
啲熱氣會令成個環境都有菌
所以點解觀塘嗰單打邊爐18個中8個
接近一半

推

開錯台 但咁樣淨係希望多啲人睇
你呢啲時候同人打邊爐咁你搶口罩有咩用

咁即係幾多次

好好笑？

買定食物返屋企一個人打

可能唔止8個, 剩番嗰啲未有結果姐

啲人食煙又點計？

鼓勵藍絲去打

咁沖涼熱氣會唔會出事？

藍絲打完唔戴口罩周圍咳咪又係仆街

啲滾水灼一灼蛇都死啦冇話病毒啦on9

你成班沖？

係

咁解釋下點解18人中8個？

沖凍水涼

聽日約齊frd 打邊爐

食煙又計唔計

補充番係19個人，2個係中國人
17個香港人有2個確診，8個初步確診
17個有10個中

講野
咳
打乞嗤個啲囉

打唔打邊爐唔係重點
根本所有多人聚會都應該避免

補充返 你屋企自己一條友打冇問題
岀面成班口水橫飛你唔中都還神

想知個度會唔會經冷氣再傳染

幫你置頂

咁先好
根本好多人想攬炒

驚西咩

最憎人食飯講野，口水噴噴咁

人多就出事, 就算唔係打邊爐, 一齊同枱鋸扒都會出事

無人叫你同大陸人打邊爐...

太靜好悶

係悶啲，起碼冇咁易傳染

同支那人一齊，打唔打邊爐都會出事．．．

嗰家人其中3個之後仲有去銅鑼灣牛陣打邊爐, 但新聞好似未出

冇所謂啦 都唔關你事

有時你唔知係咪啲菌已經傳左比本地人
再傳比更多人

如果手足攬炒藍絲親戚都要屌？

樓主應該第一次講

應該咁講，同帶毒者食飯，就算唔係打邊爐，一人一碟飯都好，咁近距離，感染者啲飛沫一樣影響到同台人

On9 根本呢個時勢咪撚再一班人
你有病一班人食飯就好易傳染

其實啲病毒係無生命唔會死
熱力只會減低傳染性
會死個隻叫細菌

祝你好運

又話攬炒又唔俾人攬炒咁即係可唔可以攬炒

但有氣溶膠更高危

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

見到另一個post仲有人話人地鍾意做咩關你鬼事 都成千幾個正評 證明好多連登仔同藍絲智商睇齊

難怪海底撈全線停業

姐係二手煙, 水煙, 邊爐, 溫泉 都會傳播

酒吧, 街上邊公園食煙既阿伯, 打邊爐店, 溫泉

全部高危

哇你好叻呀咁你都知嘅？

幾時講？

第一次講又問人講左幾多次

仲有好多人去咗行山 搞到成座山都係人

因住好快有兒登仔話你阻住佢出街

我老豆條仆街仲出去frd到食飯
想踢佢出門口叫佢以後唔好返黎

已經開始有本地感染個案
有人係無外遊紀錄都確診
你點確保同你打邊爐個啲無中到招
或者隔離枱同侍應無中招

RIP

唔打邊爐 一齊食飯就冇事？

今日now 同杏林覺醒都有講，其實氣霧傳播日常生活係唔會出現，打邊爐焗桑拿呢啲係唔關事，重點在於多人聚集容易有飛沫/接觸傳播

自己大足知就好，其他廢老唔好理

打完記得入狗屋報失
同埋自己隔離返14日唔好累街坊

你肯定 水蒸汽、水煙、吸煙 都唔係氣霧？

還邊爐一個清白
根本近距離飛沫同身體接觸，先係至病原因

霧氣多係會加大D機會傳染。我諗起沙士威院爆發都係因為有病人用噴霧器 nebulizer ，導致156醫護加病人中招，亦引起淘大爆發。雖然打邊爐D霧可能冇 nebulizer 咁細，但病毒附在霧氣，絕對可以增加傳染風險。

平時我會睇多D證據，呢樣野唔好等專家啦，真好大鑊，唔食又唔係好大件事，港人自救，唔好話唔關我事，越多人中招所有人嘅風險越大，有用請傳開去唔該。

打邊爐啲煙咁高溫啲毒都死啦
根本打邊爐就唔係重點，重點係人多同坐得密

（利申我自己唔識）

海底捞

其實18個中8個，有無人念過點解唔係全部人中晒？點解同台有人可以無事？
係唔係某啲人嘅身體，係唔怕呢個病毒？

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

正宗馬後炮

隔離屋既熱氣入到你屋企?

講野咪有飛沫囉噴晒落其他人啲碗到咪中招

會出事

正解

唔關事 同枱食飯都死

打邊爐食野時或講野時, 點都飛到小小口水出黎, 混入霧氣入面周圍飄

以暫時知道個案, 未有

燒肉得唔得

理論上
當然要有真實案例先確認到

參考下這篇文所寫的程序，如何安全地過日常生活。

from kkfly

杏林昨日個post令到好多人都即刻對氣溶膠放下戒心！同幾位醫生朋友傾過，雖然醫院先係高危，但其實日常生活都有機會遇到！請勿掉以輕心，害死人呀佢個post！！

實際上，咩都有可能aerosolizing。家居、公眾地方都會造成氣霧：
冲熱水涼、按摩花灑、加濕器、蒸氣熨斗；溫泉、公共浴室、桑拿、蒸氣浴、打邊爐、sabusabu、海底撈👮‍♂️

即係話，隱性病人喺隔離枱食緊吉野家sabusabu或者黑驚最愛海底撈，咳出嚟啲病毒都有機會隨水蒸氣散佈！
今日蘋果日報：打邊爐男確診 祖母亦中招

總之公眾環境充滿水蒸氣都有機會傳染。溫泉、公共浴室、海底撈不了！

商場、商店個香薰加濕器就唔好再開，一陣有條友喺附近咳，結果係點？你自己諗啦！

其實仲有一個誇張少少嘅例子：清晨行山成個山都係霧氣，咳出嚟嘅病毒，隨霧飄遠過1米唔係冇可能。

當然，呢啲情況受感染嘅機會係細過飛沬傳染、接觸傳染好多。但絕對唔係醫院先高危。不要掉以輕心！
都係嗰句，而家自己防禦唔夠架！盡量少啲去人多嘅地方啦！少啲Gathering 啦～（尤其是殘廁嗰啲🙊）

火鍋店 快d轉做一蚊雞啦

唔好用支那term氣溶膠
香港叫氣霧傳播

8/18已經好L勁，永遠都唔會100%傳染。

根本就唔關打邊爐食雞煲事
你同中咗嘅人一齊食飯點都奶野架啦
唔好出街食飯好過啦

早前見個 case tracking site ，有唔知支那邊到又係打邊爐集體傳染，但最衰揾唔返，屌。

而家諗番佢無啦啦講「氣溶膠」就可能因為咁，講D唔講D， dllm 衛健委。

呢個比率係真好高，關事唔出奇。

唔可以浸溫泉

咩叫做冇乜必要唔好出街？

重點：打卡自拍果時口罩都唔撚戴

根本出街食飯聚會一除口罩都好易奶嘢
隨時隔離枱就中咗招嘅人

嘥口罩吃喝玩樂嘅人 我屌曬你地

西貢黑警打爆路過呀叔個頭，所有人retweet ！

幫手投，尋晚將軍澳果單激嬲Rogers，佢想收集民意take actions

中餐根本都唔應該食，除非一人一份。日本食shabu shabu, 壽喜燒都係一人一鍋啦

班仆街自私狗：『我有我自由』

『我唔驚』

而香港真係好多自私撚

Push

即係幾多次？

push

大撚把人第一個story屌鳩中門大開
下個story已經係外國玩緊（冇戴罩）

放假唔留屋企,重周街走
宜家係街就算多1分鐘都嫌多
係咪因為SARS個陣冇死到,所以覺得唔洗驚?

肺癌肺炎打孖黎

黃店 616 外賣自取一人鍋

Openrice

==============
入嚟幫手投票
尋晚將軍澳果單激嬲Rogers
佢想收集民意take actions

pish

其實澳門除咗關賭場
戲院、酒吧、公園都關
叫全澳門市民如非必要
應留在家中
不要「害己害人」

但香港好多嘢照開

==============
入嚟幫手投票
尋晚將軍澳果單激嬲Rogers
佢想收集民意take actions

就因為香港有林奠個仆街囉。

呢堆人前幾日入境
連強制檢疫都唔洗
現在在香港周圍走

===================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

通常果D打到嚟最驚。

好多on9仔以為口罩萬能
戴再就唔會中咁
人地叫佢減少不必要聚會就話出街係佢自由再笑9人地無人約
出街食飯唔使除口罩呀？
隔離枱條友有事咳幾下都即刻奶嘢啦

其實唔好話打邊爐， 就咁出街食飯撘枱都驚
買外賣算

"有菌" 可以上一頁

真，但其實最大量入境上兩星期已經入左，最近支那好多地方封閉，而家越來越小人走到。專家老早講到口臭，根本應該老早做。

根本K房好撚高危
啲人都去唱

你自己同屋企人係屋企打邊爐食雞煲點會中呀
係出街食/同啲好耐都唔會見一次嘅親戚朋友食先會奶野咋嘛

咁梗係要有人帶病毒先會傳染啦。

而家係講咁多人傳染，打邊爐係咪因素呢？我個人覺得，based on 2003 威院情況，至少156中招，寧可信其有。

是但啦，肺炎肺癌差唔多

但係有人帶病毒普通同枱食餐飯都會奶野架啦

而家講緊會唔會增加風險呀屌! 好難明？

講完。

唔撚係掛

你估人人都好似POPO咁唔讀書咩

香港人都仲同03年一樣咁弱智 警覺性係高左但問題係唔執行
個個仲游山玩水 趁home office得閒出嚟聚會

其實啲火車頭係咪要私了佢地？

係有9丁友去求醫 9件都中

真
唔明點解班fd仲可以日日出去飲飲食食
佢地叫我我都無撚去過

我facebook仲見到好多人食燒肉、buffet甚至唱K，食完、唱完戴返個罩自拍，然後出post話：「口罩美女三人組」/「三盒 Thanks 」
賴係好笑
加重醫療系統負擔就係呢啲hihi

吉野家可以正式收皮

Ok

你仲發撚緊夢誤人子弟
打邊爐高溫蒸氣高咪攝氏100度
假博士蒸口罩都要十分鐘啦

低能

好多申請延期逗留

死唔封關
好似要香港人自我隔離
讓條街俾佢地咁

===================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

你打邊爐淨係打十分鐘？依家講緊打邊爐呢個行為唔係主因，人多同密集又無戴口罩令到飛沫傳播先係呀

依家仲興唱K㗎咩
香港好似冇曬歌星咁

喺屋企上youtube
聽下歌算啦

真心 有機會出事 出完街啲污糟衫擺廁所 沖涼又大把蒸氣

d人覺得個有蒸氣=生產病毒。
退一萬步講都係病人咳，d病毒再黏係蒸氣到。但你已經因爲飛沫中左啦邊會出現氣溶膠呀。你話爆血管中氣溶膠好過啦

總之咪撚食啲你夾完我夾嘅野

但100度高溫點都會死

同意飛沫係主因，因為如果唔係主因，相信已經有淘大翻版。但呢個病毒好勁 可以1傳10，啲專家仲話r0係 2-5

關閪事咩 成班人圍住張枱唔戴口罩成個鐘唔中就奇

相信政府

立法會議員、本身是醫生的郭家麒表示，美國最新學術期刊及上海也有武肺個案顯示，新型冠狀病毒可透過霧化傳播，「打邊爐有好多霧氣，加上口水鼻涕」。他又稱，武漢單一醫院的數字也顯示，武肺死亡率達4%、重症死亡率達25%，相當嚴重。香港陸續有很多個案是社區感染，現時最需要是堵截源頭，即是全面封關。

其實中個班人應該係藍絲，明知自己病左發緊燒有症狀仲去惹俾其他人，仲話親戚，condom仔黎架咋

汽車廢氣會唔會先 都無理由佢哋醬油一齊點掛

講真，除咗打邊爐，如果office開加濕機應該都幾大獲
病毒痴係啲濕氣再飄到周圍都係

行山好似去左旺角咁
啲口罩又周圍掉

沖涼個排水口咪好撚危險

好出奇咩？

星期二要打邊爐，祝我好運利申5個人打，仲要冇話是權

唔撚去咪得囉，綁你去咩

其實啲仆街喺街食煙係咪同樣效果

Rip 有乜留返拜山先講

唔好去囉
有幾難姐？

我都想知有幾多次

你on9 ？正正常常打邊勞點會有事 咁岩係佢地大陸落黎 如果係咁 見面都唔應該 每個人都要獨立住

自律啲呢排見少啲有幾難？
而家冇得打使死？

突破盲腸呀親

同屋企人打有咩問題 如果佢無返過大陸 關你撚咩事7頭

眼訓就去訓啦
有冇睇清楚 係唔好岀面打
成個場你架？啲火鍋店要交叉感染有幾難？
係咪沙士死唔去就可以一啲危機意識都冇？

出就出硬

咁其實而家出唔出街好

Natural selection
要打既你死你賤

屌呀 聽晩仲要同人慶祝生日 出去食飯 仲要打邊爐

即係佢笑你馬後炮

其實係，只要佢係病源就係

以「打邊爐有利對抗肺炎」為題
用簡體字係各大蝗平台上進行推廣

sor
我係針對「打邊爐啲煙高溫殺毒」呢Part嘅言論

你自己睇

無生命點死
你用100度高溫浸個水樽個水樽會唔會死？

如果我樓上樓下住左個大陸人，又去過湖北，當佢未病發，潛伏期個陣會唔會傳到

打緊了

人地要番奧洲，唔去佢又唔鐘，始終識左咁耐，不過去到佢地自己打，我食其他野算希望減少d命口率

fced，死左